+++
title = "移除联邦集群成员"
description = "移除已有联邦集群的成员集群，不支持移除控制集群。"
weight = 7
+++


移除已有联邦集群的成员集群，不支持移除控制集群。

**说明**：将成员集群从联邦集群移除后，将会解除该集群和联邦集群的关联关系。仅解除关联关系，不影响该集群下已有资源。


**前提条件**

联邦集群下，至少有两个成员集群。

**操作步骤**

1. 登录平台后，切换至管理视图。

2. 单击左侧导航栏的 **集群** > **联邦集群**，进入联邦集群列表页面。

3. 单击待查看 ***联邦集群的名称***，进入联邦集群的详情页面。

4. 在联邦成员区域，单击待移除集群记录右侧的 **移除** 按钮。

5. 在弹出的提示框中，输入待移除集群的名称。

6. （可选）勾选 **清理集群下的资源** 单选框后，单击 **移除** 按钮。

	**说明**：仅移除集群不会影响该集群下的资源。勾选提示框下方的 **清理集群下的资源** 单选框后，在 **控制集群状态正常** 的情况下，则会在移除集群时，**清理** 集群在所有项目下的资源。<br>当联邦集群的 **控制集群状态异常** 或 **待移除的成员集群状态异常** 时，勾选提示框下方的 **清理集群下的资源** 单选框后，仅移除集群，无法清理集群在项目下的资源。



	


 

